---
aid: 9025
zid: 794370
title: "惨！除了缺粮，元老院即将面临瘟疫大流行"
author: 恶魔后花园
date: 2019-02-12 21:55:11+07:00
lastmod: 2019-02-23 16:11:00+07:00
---

恶魔后花园 于 2019-2-12 21:55:11 发表了：

_本帖最后由 恶魔后花园 于 2019-2-15 10:49 编辑_

最近写医药方面的同人，查了不少资料，我发现元老院面临的挑战远不止缺粮、缺钱、官军围剿、土匪横行，还有严重的瘟疫。

根据《中国明清时期疫病时空分布规律的定量研究》一文的研究结论，明清时期中国 10 年疫病累积县数在 1580 ～ 1589 年、1639 ～ 1648 年、1813 ～ 1822 年、1857 ～ 1866 年四个时期分别出现四个高峰, 说明在这四个时期发生的疫病次数多, 流行区域广, 影响范围大, 这与当时自然和社会背景密切相关。

**QQ 截图 20190212213359.jpg** _(37.86 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-12 21:34 上传

明朝万历至崇祯时期，正是明朝走向衰亡的时期, 社会动荡不安, 国家、民众抵御瘟疫的能力下降, 同时我国北方地区又经历了长期的干旱气候, 旱灾频繁发生, 自然环境也进一步恶化, 引发了瘟疫的爆发和流行。特别是为了觅食和充饥, 许多灾民向边疆地区拓进, 进入鼠疫自然疫源地, 甚至掘食鼠穴积粮, 从而感染鼠疫, 导致鼠疫的流行。

**QQ 截图 20190212213609.jpg** _(44.95 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-12 21:36 上传

中国东部地区疫病发生频率较高, 浙江、河北、河南、福建、山东、江西是疫病发生最频繁的省份, 疫病年数百分比高达 20 %以上。黄河和长江中下游地区疫病的发生频率明显高于其他地区, 说明疫病的发生与水旱灾害、当时的社会经济发展、人口分布有一定的关系。黑龙江、吉林、宁夏三省区由于明朝或清朝数据的缺失, 疫病年数和疫病年数百分比明显偏低, 仅作参考。

为进一步探讨明清时期疫病影响范围的区域差异, 分别统计了各省(市)疫病发病市(县)比例 。北京、上海、天津等大城市和**
海南省
**疫病影响范围最广, 疫病县数百分比**
高达 100 %, 表明每个县都发生过疫病
**;其次是东南沿海地区, 除江苏和广东外, 其余省疫病县数百分比达 80 %以上;再次是河南、河北、山西、陕西、江苏、湖北等省, 发生过疫病的县数多在 60 %以上;西部各省和东北地区, 发生过疫病的县数多在 50 %以下。同样, 黑龙江、吉林、宁夏三省区由于数据的缺失, 疫病发病县百分比也明显偏低, 仅作参考。

**QQ 截图 20190212214320.jpg** _(42.19 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-12 21:43 上传

从空间上看, 疫病的分布具有普遍性和分布不均的特点, 呈现出由东部沿海地区向内陆地区递减的规律。

由于古人的技术手段无法区分疫病的类型，中国史料中有关传染病的历史记载多以疫、疫病、疫灾、疫疠等模糊概念，但可以推测这些疫病应该包括但不限于：**
鼠疫、霍乱、伤寒、麻风、天花、高致病流感
**。

海南作为元老院的老巢，做好卫生运动和防疫准备工作，应该不会重蹈历史的覆辙，但广东刚刚打下来，社会秩序还未稳定，加上北方动荡，广东和海南作为相对稳定的区域，必然吸引大量流民到来，防疫形势相当严峻。

---

补充一下长江中下游地区的疫病情况

**QQ 截图 20190214213920.jpg** _(88.83 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:41 上传

1637 年苏州和杭州会有中疫，其他地区基本上是在 1640 年之后。

特大疫集中在 1640-1644 这 5 年，只有 1643 年为大疫。

**QQ 截图 20190214214608.jpg** _(25.61 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:47 上传

**QQ 截图 20190214214809.jpg** _(12.94 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:48 上传

**QQ 截图 20190214215330.jpg** _(34.12 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:53 上传

对比一下天启朝，崇祯还真是背。

**QQ 截图 20190214214303.jpg** _(64.55 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:43 上传

崇祯朝特大疫发生过程如下：

**QQ 截图 20190214215253.jpg** _(99.18 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:54 上传

**QQ 截图 20190214215307.jpg** _(106.88 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:54 上传

**QQ 截图 20190214215627.jpg** _(66.07 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:56 上传

**QQ 截图 20190214215808.jpg** _(11.82 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:58 上传

**QQ 截图 20190214215822.jpg** _(29.5 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:58 上传

**QQ 截图 20190214215840.jpg** _(65.66 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-2-14 21:58 上传

---

波尔布特 于 2019-2-12 22:07:11 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2019-2-12 22:09 编辑_

真的很怕，记得一鸦时大部分死亡的英军是感染瘟疫病死的。

另外有种说法，北京被李自成轻易攻破，李自成兵败山海关，都是因为鼠疫。满清因为马多，所以进北京时逃过一劫。

---

墨者无畏 于 2019-2-12 22:09:22 发表了：

这两年怎么这么多破事？！小冰河真不是盖的！

---

恶魔后花园 于 2019-2-12 22:14:35 发表了：

疠，可以专指麻风病。我看元老院得建麻风村了。

---

overthere 于 2019-2-12 22:16:48 发表了：

已经挨过一次鼠疫了

楼主看书不仔细啊

---

黑色雪绒花 于 2019-2-12 22:17:39 发表了：

_本帖最后由 黑色雪绒花 于 2019-2-12 22:21 编辑_

霍乱和天花还好解决霍乱的话，规范城市建设和加强卫生管理（关注大城市），及时隔离，补充电解质一般不会死。人类的城市建设升级就是被霍乱逼出来的

天花的话，元老院在高雄不是已经开始接种牛痘了吗？牛痘不够用的话，痘衣也能凑合。人痘法就算了

---

黑色雪绒花 于 2019-2-12 22:24:15 发表了：

> overthere 发表于 2019-2-12 22:16
>
> 已经挨过一次鼠疫了
>
> 楼主看书不仔细啊

楼主的意思是元老院现在面临各种压力，还要再面临瘟疫的考验，困难很大

鼠疫是元老院刚进广州的时候，兵精粮足，都弄的够呛

现在更困难

---

黑色雪绒花 于 2019-2-12 22:30:49 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-12 22:14
>
> 疠，可以专指麻风病。我看元老院得建麻风村了。

元老院上次为了隔离鼠疫，在沙洲上建了一个隔离区，可以重新利用

---

traveller69 于 2019-2-12 22:34:06 发表了：

嗯，元老院完蛋了。

---

9411004 于 2019-2-12 23:13:19 发表了：

> 波尔布特 发表于 2019-2-12 22:07
>
> 真的很怕，记得一鸦时大部分死亡的英军是感染瘟疫病死的。
>
> 另外有种说法，北京被李自成轻易攻破，李自成兵 ...

英国人死在浙江的最多

---

恶魔后花园 于 2019-2-12 23:25:33 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-12 22:09
>
> 这两年怎么这么多破事？！小冰河真不是盖的！

崇祯运气背啊

---

恶魔后花园 于 2019-2-12 23:27:18 发表了：

> 波尔布特 发表于 2019-2-12 22:07
>
> 真的很怕，记得一鸦时大部分死亡的英军是感染瘟疫病死的。
>
> 另外有种说法，北京被李自成轻易攻破，李自成兵 ...

1640 年以云南为中心也会爆发延续几十年的间发性鼠疫，广西广东都有波及，元老院治下也绝非安乐之所。

---

恶魔后花园 于 2019-2-12 23:27:58 发表了：

> overthere 发表于 2019-2-12 22:16
>
> 已经挨过一次鼠疫了
>
> 楼主看书不仔细啊

打下广州那次只是开胃菜而已，后面还多着呢

---

恶魔后花园 于 2019-2-12 23:47:38 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-12 22:17
>
> 霍乱和天花还好解决霍乱的话，规范城市建设和加强卫生管理（关注大城市），及时隔离，补充电解质一般不会死 ...

广州、佛山、肇庆这些大城市的市政改造建设也不是一朝一夕就能完成的，希望能在 1639 年之前改好，刘市长现在赶紧改造广州的下水道吧。

对付鼠疫得赶紧出链霉素了，这个我在同人里会写。

天花确实有人痘可以用，文献显示人痘术是在明隆庆万历年间出现在皖南和江西地区，到清康熙年间才逐步传入江南的，但是人痘还是有一定的危险性，清代人痘术成功率大概 95%，早期成功率肯定更低，元老院必然选择牛痘术。

麻风和肺结核一样需要利福霉素，这个也得赶紧出了，不然元老都危险。对付麻风估计只能像五六十年代一样建麻风村，建国初期麻风病在人群中总比例能达到千分之一，当时总人口五亿多，筛查出来的麻风病人就五十多万。

---

恶魔后花园 于 2019-2-12 23:49:33 发表了：

> traveller69 发表于 2019-2-12 22:34
>
> 嗯，元老院完蛋了。

药丸药丸

---

恶魔后花园 于 2019-2-12 23:50:32 发表了：

> 9411004 发表于 2019-2-12 23:13
>
> 英国人死在浙江的最多

那你们还想去江南抢劫

---

恶魔后花园 于 2019-2-12 23:56:15 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-12 22:17
>
> 霍乱和天花还好解决霍乱的话，规范城市建设和加强卫生管理（关注大城市），及时隔离，补充电解质一般不会死 ...

元老院治下人口有几百万，按这个比例麻风病人没有一万也有五千，够建几十个村了。

哈哈，如果真能让我穿越，我是坚决不穿的

---

godofhistory 于 2019-2-13 01:55:24 发表了：

_本帖最后由 godofhistory 于 2019-2-13 01:57 编辑_

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-12 23:47
>
> 广州、佛山、肇庆这些大城市的市政改造建设也不是一朝一夕就能完成的，希望能在 1639 年之前改好，刘市长现 ...

LZ,
种牛痘防天花在几年前的正文里就出现了，还是穿越众打郑家的导火索之一。所以要写得话需要注意当时的条件。

另外，肺结核有特效药么？是否还是 BCG 更靠谱？BCG 的制作难度有多大？

---

恶魔后花园 于 2019-2-13 10:25:44 发表了：

_本帖最后由 恶魔后花园 于 2019-2-13 10:29 编辑_

> godofhistory 发表于 2019-2-13 01:55
>
> LZ, 种牛痘防天花在几年前的正文里就出现了，还是穿越众打郑家的导火索之一。所以要写得话需要 ...

肺结核有特效药，明代结核杆菌没有耐药性，一般 3 个月的疗程就能治愈，利福平+异烟肼。肺结核的治疗在当时是一个意识问题，因为不会立即致死，症状主要是越来越严重的咳嗽、疲倦、乏力、不明的焦虑等，而且有些人只表现出轻微的症状或者无症状，并不会引起过多的关注，增加了诊治的难度。还有一个大问题是元老院的产能可以给多少人提供 3 个月的药量？

麻风病更严重，你可以在网上搜一搜，古代中西方都认为得这种病是上天的惩罚，西方一般直接烧死、东方一般赶到荒山饿死。如果要治疗的话，也是用利福平，但疗程长达半年到一年。

这对元老院的药物产能又是一个巨大的挑战。

卡介苗是儿童用来预防结核病的。多数的成年人或轻或重的已经感染过了结核病，在这其中多数的示数为隐性感染，身体没有明显的症状，根本就没有必要再注射卡介苗了。即使没有感染过结核病菌，成年人注射卡介苗效果也是很弱的，根本就起不到预防结核病的作用。卡介苗的发明过程也是异常艰难，

1908 年，卡麦特和介林将一株牛型结核杆菌在含有胆汁的培养基上连续培养 13 年 213 代，终于在 1921 年获得减毒的卡介苗（以他们的姓氏命名为卡介苗）。我们可以默认元老院带了卡介苗的菌种。

---

左小乙 于 2019-2-13 11:20:18 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-12 23:50
>
> 那你们还想去江南抢劫

去，怎么不去，1636 年去，39 年的事，我们暂时管不着

---

恶魔后花园 于 2019-2-13 11:40:06 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-2-13 11:20
>
> 去，怎么不去，1636 年去，39 年的事，我们暂时管不着

公元 1636 年 二月，李自成入光化 正月，义军攻六合(今安徽六合)、滁州(今安徽滁县)，败于朱龙桥，乃北破萧县(今江苏萧县)，又北上开封。

十月，张献忠乘卢象升军北上入援，遂破襄阳，合马守应等沿江南下。

十二月，农民起义军大盛 洪承畴败李自成于陇州(今陕西陇县)，李自成走庆阳(今甘肃庆阳)、凤翔(今陕西凤翔)。一时群雄并起，义军大盛。张献忠等东趋蕲、黄(蕲州，今湖北蕲春一带；黄州，今湖北黄冈一带)，分攻江北。时混天星活动于商雒(今陕西商县、洛南一带)；过天星出入于、陇(阳，今陕西千阳，陇即陇州)；独行狼来往于陕南，蠍子块发展至河西(今甘肃一带)与西羌民相结；老回回入占郧、襄(今湖北郧县、襄樊一带)。

伏波军再去抢一遍，江南怕是提前药丸。

---

左小乙 于 2019-2-13 11:47:06 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-13 11:40
>
> 公元 1636 年 二月，李自成入光化 正月，义军攻六合(今安徽六合)、滁州(今安徽滁县)，败于朱龙桥，乃北破萧 ...

那都是江北啊亲

---

周围 于 2019-2-13 11:59:15 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-13 10:25
>
> 肺结核有特效药，明代结核杆菌没有耐药性，一般 3 个月的疗程就能治愈，利福平+异烟肼。肺结核的治疗在当时 ...

卡介苗讨论过似乎可以

其次肺结核是典型穷人病，如果搞好卫生少很多。

---

恶魔后花园 于 2019-2-13 12:23:09 发表了：

> 周围 发表于 2019-2-13 11:59
>
> 卡介苗讨论过似乎可以
>
> 其次肺结核是典型穷人病，如果搞好卫生少很多。

卡介苗对成年人没什么用，现在的新生儿都是在出生的时候就接种，而且只种一次，不管成功没成功，接种没成功也不再补种了。

传染病不分穷人还是富人，只要接触传染源都有可能被感染。

---

Wuqiong0628 于 2019-2-13 12:59:26 发表了：

漂亮，元老院

---

墨者无畏 于 2019-2-13 13:08:51 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-2-13 11:20
>
> 去，怎么不去，1636 年去，39 年的事，我们暂时管不着

开玩笑，你去抢劫，弄不好 36 年就有了。

这种资料不能死抠，时间线已经不一样了，只能作为背景资料，看个大概。

---

真红骑士 于 2019-2-13 13:23:53 发表了：

相对于粮食问题，瘟疫好处理多了

---

真红骑士 于 2019-2-13 13:25:42 发表了：

一个一个来

天花我们有牛痘了，不怕

---

真红骑士 于 2019-2-13 13:26:09 发表了：

麻风本身传染能力不强，也好对付

---

真红骑士 于 2019-2-13 13:26:34 发表了：

鼠疫已经写过了，有对付的经验，不用怕

---

恶魔后花园 于 2019-2-13 14:49:30 发表了：

> 真红骑士 发表于 2019-2-13 13:26
>
> 麻风本身传染能力不强，也好对付

你也太乐观了吧，麻风本身就是一种烈性传染病（慢性病不等于传染性不强），除了接触传播，通过空气也能传播，

接触该类患者 90%以上都会受感染

，否则建国初期为什么要建麻风村？现在的婚姻法中还明确规定患麻风未治愈的禁止结婚呢。而且麻风杆菌在亚热带、热带存活能力更强。

还有个治疗问题，普通流民你可以不治疗，归化民、土著干部、军队、直至元老如果感染了，难道不治疗吗？麻风的治疗周期要半年到一年，元老院根本没有这么多药。没有药就只有隔离等死。

还有鼠疫也是一样的，有应对经验不等于不会死人，死多少人还是未知数，流行病的发展自有其规律，以元老院那点医疗资源，能减少影响规模就很不错了。

从 1636 年起农民军就已经在江北发展壮大，瘟疫和战乱是密切相关的，广东作为相对稳定的地区，必然吸引大量流民到来，疾病也就随之而来。

---

左小乙 于 2019-2-13 14:54:07 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-13 14:49
>
> 你也太乐观了吧，麻风本身就是一种烈性传染病（慢性病不等于传染性不强），除了接触传播，通过空气也能传 ...

卡主长江，江北的难民就过不来，卡主五岭垭口，湖广江西江南的难民就过不来，然后就是检疫营那一套了

---

恶魔后花园 于 2019-2-13 15:04:28 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-2-13 14:54
>
> 卡主长江，江北的难民就过不来，卡主五岭垭口，湖广江西江南的难民就过不来，然后就是检疫营那一套了
>
> ...

嗯，有病的难民直接就地火化

你们去江南抢劫的话后勤压力非常大哦，我觉得可能得不偿失，伏波军染病之后也有隔离、转移、治疗的问题，一个军人染病，密切接触者全都得隔离，这些事情都得占用相当多的资源。

---

左小乙 于 2019-2-13 15:26:05 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-13 15:04
>
> 嗯，有病的难民直接就地火化
>
> 你们去江南抢劫的话后勤压力非常大哦，我觉得可能得不偿失，伏波军染病之 ...

36 年就完事了，不用和疫病打交道，而且打通长江航道的目的，是为了倾销工业品（布匹）铺路，同时可以大量收购（掠夺）江南湖广的资源（粮食、生丝、原棉），还可以用收购回来的粮食和农民军做生意，粮食换人口，武器换人口，减轻灾荒人口，降低疫病影响，然后在江北形成明军主力和农民军的拉锯状态，最理想的状态是是各股农民军演化成割据政权，这样日后元老院逐个击破的时候就很轻松，而且收益最大

---

恶魔后花园 于 2019-2-13 21:57:44 发表了：

_本帖最后由 恶魔后花园 于 2019-2-15 18:35 编辑_

> 墨者无畏 发表于 2019-2-13 13:08
>
> 开玩笑，你去抢劫，弄不好 36 年就有了。
>
> 这种资料不能死抠，时间线已经不一样了，只能作为背景资料，看个 ...

我还发现一个金手指，元老院能生产牛痘疫苗的时间应该是在王尊德围剿临高之后，大概 1631 年。而原时空在 1980 年就宣布消灭天花了，世界上大多数国家都停止了天花疫苗的生产（美国在 1972 年就不再为公民提供天花疫苗了），只有少数国家生产少量的储备疫苗，狒狒们在穿越前肯定是拿不到天花疫苗的，而 1981 年 3 月之后出生的元老肯定也是没有接种过天花疫苗的。

另外还有一个坏消息，种牛痘后对天花免疫的时间是 3-5 年，也就是所有元老在穿越后对天花是裸奔状态，持续了 3 年

更正一下，我国是 1981 年 3 月之后停止牛痘接种的。为了预防国外传播进来，仅在边境地区和边远山区继续实施婴幼儿初种，1-2 年后停止接种。

---

恶魔后花园 于 2019-2-13 22:23:45 发表了：

_本帖最后由 恶魔后花园 于 2019-2-13 22:26 编辑_

> 真红骑士 发表于 2019-2-13 13:25
>
> 一个一个来
>
> 天花我们有牛痘了，不怕

根据晚到的约瑟的估算，1635 年元老院统治的人口接近 1000 万。
体制内人员：伏波军
1
万，

国民军
2
万，

海军
0.75
万，

体制内人员（政府机关干部、事业单位职工、国营企业农场工人）
10
万，

元老特供和女仆阶层
5000
人，

芳草地孤儿
1
万人，总计 15.25 万人。

按官文的信息，牛痘疫苗大概是 1631 年才能生产，就算元老院的疫苗产能全开，估计也就刚刚够体制内人员用吧。剩下的一千万人怎么办？天花又没有特效药，也就是接种了疫苗的人能够免疫而已，但是这并不能改变天花流行性爆发的问题。

---

恶魔后花园 于 2019-2-13 22:27:37 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-12 22:17
>
> 霍乱和天花还好解决霍乱的话，规范城市建设和加强卫生管理（关注大城市），及时隔离，补充电解质一般不会死 ...

根据晚到的约瑟的估算，1635 年元老院统治的人口接近 1000 万。
体制内人员：伏波军
1
万，

国民军
2
万，

海军
0.75
万，

体制内人员（政府机关干部、事业单位职工、国营企业农场工人）
10
万，

元老特供和女仆阶层
5000
人，

芳草地孤儿
1
万人，总计 15.25 万人。

按官文的信息，牛痘疫苗大概是 1631 年才能生产，就算元老院的疫苗产能全开，估计也就刚刚够体制内人员用吧。剩下的一千万人怎么办？天花又没有特效药，也就是接种了疫苗的人能够免疫而已，但是这并不能改变天花流行性爆发的问题。

---

黑色雪绒花 于 2019-2-13 22:28:10 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-13 22:23
>
> 根据晚到的约瑟的估算，1635 年元老院统治的人口接近 1000 万。体制内人员：伏波军 1 万，国民军 2 万，海军 0.75 ...

可以用痘衣法应急

---

godofhistory 于 2019-2-13 22:47:37 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-13 21:57
>
> 我还发现一个金手指，元老院能生产牛痘疫苗的时间应该是在王尊德围剿临高之后，大概 1631 年。而原时空在 198 ...

作为一个曾经在省级 CDC 实习过的人员，我必须纠正一下：天花疫苗只是不强制大众接种了而已。实际上天花疫苗依然有大量储存，且可以接种给符合条件的人员。至于为什么，很简单，预防生化恐怖袭击。

具体的国内情况我不方便多说，但我可以提供美国 CDC 的网址：
https://www.cdc.gov/smallpox/vac ... ts-vaccination.html

该网站第一段最后一句：“

the U.S. government has stockpiled enough smallpox vaccine to vaccinate everyone who would need it if a smallpox outbreak were to occur.

”&nbsp;&nbsp;美国政府储存了足以让所有人接种的量的天花疫苗。

所以出发前搞到疫苗并接种的可能性是存在的，我就想到了一种方法，有内部人员就可以，但不能说（真不是卖关子，但就和我不能在网上说怎么造枪一样
）

---

Scat 于 2019-2-13 23:30:29 发表了：

鼠疫这种东西直接隔离就完了。

---

没事乱溜达 于 2019-2-14 08:46:42 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-13 21:57
>
> 我还发现一个金手指，元老院能生产牛痘疫苗的时间应该是在王尊德围剿临高之后，大概 1631 年。而原时空在 198 ...

感谢楼主。29 以上天花免疫

---

没事乱溜达 于 2019-2-14 08:49:05 发表了：

> godofhistory 发表于 2019-2-13 22:47
>
> 作为一个曾经在省级 CDC 实习过的人员，我必须纠正一下：天花疫苗只是不强制大众接种了而已。实际上天花疫 ...

你可以提供一个角色名字么？

---

godofhistory 于 2019-2-14 08:55:01 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-14 08:49
>
> 你可以提供一个角色名字么？

是搞疫苗的同人角色么？

---

没事乱溜达 于 2019-2-14 09:00:09 发表了：

> godofhistory 发表于 2019-2-14 08:55
>
> 是搞疫苗的同人角色么？

可以。被其他元老咨询造枪 搞疫苗 搞防疫 知识。

---

godofhistory 于 2019-2-14 09:05:31 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-14 09:00
>
> 可以。被其他元老咨询造枪 搞疫苗 搞防疫 知识。

我不会造枪啊，我只是打个比方。。。

防疫应该问林默天

CDC 这个稍懂一点，但也不是专业的

---

没事乱溜达 于 2019-2-14 09:11:08 发表了：

> godofhistory 发表于 2019-2-14 09:05
>
> 我不会造枪啊，我只是打个比方。。。
>
> 防疫应该问林默天

比如要咨询点小常识什么的，打电报去广州问林魔大夫，是不是太麻烦了点。

作为投髡人士，起个角色名字吧

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 09:35:27 发表了：

> godofhistory 发表于 2019-2-13 22:47
>
> 作为一个曾经在省级 CDC 实习过的人员，我必须纠正一下：天花疫苗只是不强制大众接种了而已。实际上天花疫 ...

根据官文的信息，狒狒们出发前的疫苗接种主要还是依靠个人完成，不是穿越公司组织的——“医药卫生组对穿越者的卫生健康情况进行了最后的复查，重点在免疫方面――尽管三令五申的出过多次通知，还是发现有人没有接种却慌称接种完成――甚至有人拿了伪造的接种证明来。”

正如你所说，国家储备天花疫苗的目的是预防生化恐怖袭击，天花疫苗应该属于国家战略储备物资，以个人接种疫苗的途径是得不到天花疫苗的 。你说的有内部人员协助这种情况，我觉得必须有一个中层以上级别的领导配合才可实现，否则你用什么正当理由解释用于预防生化武器袭击的国家战略储备物资少了 500 人/份（纸质书是 1000 人/份）？截止 D 日，天花在全世界范围内都已经有 30 年没有出现过了 ，稍微有点政治觉悟的人都会联想到搞恐怖袭击。

所以我认为 D 日 29 岁以下的元老对天花是没有免疫力的。

---

左小乙 于 2019-2-14 09:37:55 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-14 09:35
>
> 根据官文的信息，狒狒们出发前的疫苗接种主要还是依靠个人完成，不是穿越公司组织的——“医药卫生组对穿 ...

你忘记了时大夫

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 09:42:53 发表了：

_本帖最后由 恶魔后花园 于 2019-2-14 09:53 编辑_

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-13 22:28
>
> 可以用痘衣法应急

根据《医宗金鉴》的总结，人痘术主要有四种方法：

1.痘衣法:将痘疮患者的衣服给需要接种的人穿, 以引起感染。

2.痘浆法:用棉花蘸上痘疮的浆液, 塞进被接种者的鼻孔。

3.旱苗法:将收集的痘痂阴干研成细末,用细管吹入被接种者的鼻孔。

4.水苗法:用棉花蘸上水调的痘痂细末后, 塞入被接种者的鼻孔。

对这几种方法, 《金鉴》评论道:“然即四者而较之, 水苗为上, 旱苗次之, **
痘衣多不应验, 痘浆太涉残忍
**。故古法独用水苗, 盖取其和平稳当也。近世始用旱苗, 法虽捷径, 微觉迅烈。**
若痘衣、痘浆之说, 则断不可从。
**夫水苗之所以善者, 以其势甚和平, 不疾不徐,渐次而入, 接种之后, 小儿无受伤之处, 胎毒有斯发之机, 百发百中, 捷于影响, 尽善尽美, 可法可传, 为种痘之最优者。其次则旱苗虽烈, 犹与水苗之法相近, 儿体壮盛, 犹或可施。”

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 09:44:52 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-14 09:00
>
> 可以。被其他元老咨询造枪 搞疫苗 搞防疫 知识。

你在临高同人作者群里吗？拉一下

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 09:52:12 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-2-14 09:37
>
> 你忘记了时大夫

the U.S. government has stockpiled enough smallpox vaccine to vaccinate everyone who would need it if a smallpox outbreak were to occur.

这句话后半句是虚拟语气，假设天花爆发，美国政府有足够的疫苗给每个人接种，不等于个人随时可以接种。时大夫在美国搞天花疫苗，估计还没出境就被当成恐怖分子抓起来了。截至 D 日，在世界范围内天花都已经有 30 年没有出现过了。1980 年世界卫生组织已经宣布天花被消灭了 ，天花病毒只有少数几个病毒实验室才有。以美帝当时的反恐形势，你开金手指还不如说穿越公司通过中国药监局的腐败分子搞到了一批天花疫苗呢，这样更符合实际情况。

---

没事乱溜达 于 2019-2-14 09:59:22 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-14 09:44
>
> 你在临高同人作者群里吗？拉一下

已经告知群主&nbsp;&nbsp;无法不甜

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 10:03:47 发表了：

> godofhistory 发表于 2019-2-13 22:47
>
> 作为一个曾经在省级 CDC 实习过的人员，我必须纠正一下：天花疫苗只是不强制大众接种了而已。实际上天花疫 ...

近效期疫苗销毁嘛，内部人士运作一下，也是能搞出来的。不过得有中层以上领导配合，否则底层盖不住。

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 10:05:41 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-14 09:59
>
> 已经告知群主&nbsp;&nbsp;无法不甜

谢谢

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 10:17:04 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-14 09:59
>
> 已经告知群主&nbsp;&nbsp;无法不甜

你们是微信群还是 QQ 群？

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 10:24:35 发表了：

> Scat 发表于 2019-2-13 23:30
>
> 鼠疫这种东西直接隔离就完了。

基本方法是这样，但实施的困难也不小。

中国古代社会实行禁止人口流动的政策对疫情的传播起到了天然的防疫作用，元老院治下是否还是继续严禁人口流动？

还有流民的数量至少是以万计的，要实现对流民的隔离，还要阻止恐慌在流民中的蔓延，恐怕不是一句话就解决得了的。

---

没事乱溜达 于 2019-2-14 10:25:00 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-14 10:17
>
> 你们是微信群还是 QQ 群？

微信&nbsp;&nbsp;

---

没事乱溜达 于 2019-2-14 10:26:20 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-14 10:17
>
> 你们是微信群还是 QQ 群？

你可以用论坛私信给他留言

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 10:27:32 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-14 10:26
>
> 你可以用论坛私信给他留言

权限不够
，我的号是 dustttttty，方便加一下吗？

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 10:30:54 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-14 10:26
>
> 你可以用论坛私信给他留言

发了，之前没找到

---

没事乱溜达 于 2019-2-14 10:37:35 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-14 10:30
>
> 发了，之前没找到

私信权限很低，但是个人资料里短消息一项总是灰色，实际可以用。

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 18:30:55 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-13 13:08
>
> 开玩笑，你去抢劫，弄不好 36 年就有了。
>
> 这种资料不能死抠，时间线已经不一样了，只能作为背景资料，看个 ...

这段时间的瘟疫主要源于战乱和流民，元老院如果是去添乱的，瘟疫会更厉害。

---

左小乙 于 2019-2-14 19:00:32 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-14 18:30
>
> 这段时间的瘟疫主要源于战乱和流民，元老院如果是去添乱的，瘟疫会更厉害。
>
> ...

管不了太多了

---

墨者无畏 于 2019-2-14 19:53:42 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-2-14 19:00
>
> 管不了太多了

管杀不管埋！我反对！后果无法预测！可能更糟糕！

---

左小乙 于 2019-2-14 19:58:34 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-14 19:53
>
> 管杀不管埋！我反对！后果无法预测！可能更糟糕！

只要临高持续有吸纳人口的能力，瘟疫对于临高来说就不算什么

---

Scat 于 2019-2-14 21:25:59 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-14 10:24
>
> 基本方法是这样，但实施的困难也不小。
>
> 中国古代社会实行禁止人口流动的政策对疫情的传播起到了天然的防 ...

流民用粮食诱导一下就是了

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 22:01:41 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-2-14 19:00
>
> 管不了太多了

已更新长江中下游地区疫病情况，你们参考一下吧。

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 22:02:28 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-14 19:53
>
> 管杀不管埋！我反对！后果无法预测！可能更糟糕！

已更新长江中下游地区疫病情况。

---

默问苍天 于 2019-2-14 22:13:53 发表了：

_本帖最后由 默问苍天 于 2019-2-14 22:20 编辑_

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-12 22:14
>
> 疠，可以专指麻风病。我看元老院得建麻风村了。

我在农村卫生同人里提到过麻风村（包括建麻风村过程中元老院和村民的流血冲突）。其实我觉得这个还在其次，最关键的是流民的检疫，但那是陆上交通检疫啊，实在太繁琐了，还容易惹争议，就没开这个天坑……

药品的事提过很多次，二五期间异烟肼有望，加上链霉素的话当然就更好了

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 22:20:56 发表了：

> 默问苍天 发表于 2019-2-14 22:13
>
> 我在农村卫生同人里提到过麻风村（包括建麻风村过程中元老院和村民的流血冲突）。其实我觉得这个还在其次 ...

你的农村卫生同人链接发一下？

---

默问苍天 于 2019-2-14 22:21:47 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-14 22:20
>
> 你的农村卫生同人链接发一下？

https://bbs.northdy.com/thread-688434-1-1.html

---

恶魔后花园 于 2019-2-14 22:49:12 发表了：

> 默问苍天 发表于 2019-2-14 22:13
>
> 我在农村卫生同人里提到过麻风村（包括建麻风村过程中元老院和村民的流血冲突）。其实我觉得这个还在其次 ...

异烟肼需要 4-甲基吡啶、

高锰酸钾、重铬酸钾、

水合肼，我感觉不好弄呢

---

默问苍天 于 2019-2-14 22:52:00 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-14 22:49
>
> 异烟肼需要 4-甲基吡啶、高锰酸钾、重铬酸钾、水合肼，我感觉不好弄呢

化工口元老（包括待转正的）我真正聊过的只有向知雅，这个是她的观点，制药我也不懂……

---

左小乙 于 2019-2-14 22:57:38 发表了：

36 年没病就行，行动过后参战部队再在舟山休整(隔离)一个月

---

liutom2 于 2019-2-15 01:13:09 发表了：

很快粮食就不缺了。。。。。。。。。。。。

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 09:51:05 发表了：

> 默问苍天 发表于 2019-2-14 22:52
>
> 化工口元老（包括待转正的）我真正聊过的只有向知雅，这个是她的观点，制药我也不懂……
>
> ...

水合肼反应条件比较高，拉希法要求 3MPa 的压力，合成困难，价格居高不下；4-甲基吡啶需要催化剂。

个人认为产能不会太高。

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 18:24:23 发表了：

_本帖最后由 恶魔后花园 于 2019-2-15 18:34 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-14 08:46
>
> 感谢楼主。29 以上天花免疫

更正一下，我国是 1981 年 3 月之后停止牛痘接种的。为了预防国外传播进来，仅在边境地区和边远山区继续实施婴幼儿初种，1-2 年后停止接种。

不过还有另外一个坏消息，种牛痘一次只能预防 3-5 年，也就是说 D 日所有元老都没有天花免疫力，哈哈

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 18:37:46 发表了：

> 真红骑士 发表于 2019-2-13 13:25
>
> 一个一个来
>
> 天花我们有牛痘了，不怕

再说一个坏消息，种牛痘对天花的免疫时间是 3-5 年，不是终生免疫。

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 18:42:59 发表了：

> 左小乙 发表于 2019-2-14 09:37
>
> 你忘记了时大夫

再更正一个坏消息，种牛痘后对天花的免疫时间是 3-5 年，还是要靠元老院自力更生才行。

---

墨者无畏 于 2019-2-15 18:46:13 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-15 18:37
>
> 再说一个坏消息，种牛痘对天花的免疫时间是 3-5 年，不是终生免疫。

牛痘是不是可以穿越前就接种？

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 19:34:04 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-15 18:46
>
> 牛痘是不是可以穿越前就接种？

我觉得这个金手指不好开，理由如下：

根据官文的信息，狒狒们出发前的疫苗接种主要还是依靠个人完成，不是穿越公司组织的——“医药卫生组对穿越者的卫生健康情况进行了最后的复查，重点在免疫方面――尽管三令五申的出过多次通知，还是发现有人没有接种却慌称接种完成――甚至有人拿了伪造的接种证明来。”

1980 年 WHO 就宣布在全世界消灭天花了，中国在 1981 年停止了牛痘疫苗的接种，全世界大部分国家都停止了疫苗生产，部分国家有储备疫苗。但是，国家储备牛痘疫苗的目的是预防生化恐怖袭击，牛痘疫苗应该属于国家战略储备物资，以个人接种疫苗的途径是得不到疫苗的 ，截止 D 日，天花在全世界范围内都已经有 30 年没有出现过了，只有少数几个病毒实验室还有病毒株 ，稍微有点政治觉悟的人都会联想到搞恐怖袭击，否则你要牛痘疫苗干啥？肯定是先给自己免疫。

在美国获得疫苗的可能性更低，因为美国的反恐形势比中国更恶劣。

当然，你也可以说你抓住了中国 CDC 某个官员的把柄，然后弄出来一批近效期即将销毁的牛痘疫苗。

---

没事乱溜达 于 2019-2-15 19:48:12 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-15 19:34
>
> 我觉得这个金手指不好开，理由如下：
>
> 根据官文的信息，狒狒们出发前的疫苗接种主要还是依靠个人完成，不 ...

嗯，45 楼给的，然后他也穿了

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 19:51:40 发表了：

> godofhistory 发表于 2019-2-13 22:47
>
> 作为一个曾经在省级 CDC 实习过的人员，我必须纠正一下：天花疫苗只是不强制大众接种了而已。实际上天花疫 ...

你从 CDC 搞出来牛痘疫苗， 然后跟着圣船一起穿了吧

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 20:45:15 发表了：

_本帖最后由 恶魔后花园 于 2019-2-15 20:49 编辑_

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-15 19:48
>
> 嗯，45 楼给的，然后他也穿了

还有个问题哈，虽然我们都称天花疫苗为牛痘苗，但实际上现代的牛痘苗使用的都是天花减毒毒株，三分之二的国家用的是 Lister 株，中国用的是天坛株，前苏联以及东欧等社会主义国家用 Tashiken 株和莫罗佐夫株，本质上还是人痘苗，只不过培养在牛犊身上而已，与琴纳的牛痘苗没有直接关系。

那么问题来了，狒狒们穿越的时候到底能不能拿到天花疫苗毒株呢？

如果拿不到现代的疫苗毒株，自行筛选的话，要么开金手指先拿到一些疫苗，以防感染；要么就得冒着被感染的风险，强行筛选减毒毒株。

---

没事乱溜达 于 2019-2-15 20:50:50 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-15 20:45
>
> 还有个问题哈，虽然我们都称天花疫苗为牛痘苗，但实际上现代的牛痘苗使用的都是天花减毒毒株，三分之二的 ...

要相信我们的同志！

d 总可能也行

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 20:54:17 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-15 20:50
>
> 要相信我们的同志！
>
> d 总可能也行

d 总是哪位？

---

没事乱溜达 于 2019-2-15 20:55:14 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-15 20:54
>
> d 总是哪位？

临高医院的邓主任

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 20:59:07 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-15 20:55
>
> 临高医院的邓主任

邓铂鋆？可是与他在官文中的设定不符啊。“这就是医药卫生口的元老里唯一一个没有医、药、卫、护、生物专业学历――不，根本就没有学历的卫生部直属百仞总医院医务科科长邓铂鋆。”

“邓姓宅男的前半生，是一个彻头彻尾的 loser。作为医科大学教授的儿子，他虽然知识面较同龄人宽广，且有高度发散性思维，却连高中都没考上。教授看出他不是认真读书的材料，于是送他去参军，本来觉得我的儿子再不务正业，在部队那个环境中总能学出个考军校的水平吧？没想到他在某个大院里当不出操的少爷兵接线员都当不利索，号码背不过，于是草草结束了一年的服役。回家赋闲半年。

教授想总该给他找个有技能的出路，想到自己从事眼科屈光专业多年。好歹算是有点名气和关系，于是又送他去熟人开的眼镜店当学徒。准备学成了顶着教授担当顾问的光环开眼镜店。好在当邓姓宅男三天打鱼两天晒网的学徒生活即将蒙混不过去的时候，教授供职的大学为了照顾某位 bighead 退伍的儿子，忽的出台了一个当期有效的转业安置文件，邓姓宅男因而混入了医科大学附属医院，成为了行政楼里一个跑龙套的碎催。在碎催生活也再次陷入困境时，邓姓宅男毅然参加了穿越。”

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 21:00:16 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-15 20:55
>
> 临高医院的邓主任

其实我只是想把牛痘疫苗生产这一段写清楚，邓主任出现的时候牛痘疫苗早就能生产了。

---

没事乱溜达 于 2019-2-15 21:01:41 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-15 20:59
>
> 邓铂鋆？可是与他在官文中的设定不符啊。“这就是医药卫生口的元老里唯一一个没有医、药、卫、护、生物专 ...

他实际工作单位可能搞到，也就是他家老爷子可能有权力。

---

没事乱溜达 于 2019-2-15 21:05:41 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-15 21:00
>
> 其实我只是想把牛痘疫苗生产这一段写清楚，邓主任出现的时候牛痘疫苗早就能生产了。
>
> ...

一无所长的 d 总由于拿出了疫苗作为投名状，才成为了医院主任。如何？

既然你重点在写生产，之前的都是作为背景，可以略过。

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 21:07:51 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2019-2-15 21:05
>
> 一无所长的 d 总由于拿出了疫苗作为投名状，才成为了医院主任。如何？
>
> 既然你重点在写生产，之前的都是作 ...

嗯，这个点子不错。

现代天花疫苗之所以又转向减毒的人痘，是因为牛痘苗在使用中被发现毒力减弱，发痘率降低。

---

墨者无畏 于 2019-2-15 21:41:17 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-15 21:07
>
> 嗯，这个点子不错。
>
> 现代天花疫苗之所以又转向减毒的人痘，是因为牛痘苗在使用中被发现毒力减弱，发痘率 ...

我欣慰地看到我的小命有保障了

---

恶魔后花园 于 2019-2-15 21:45:20 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-2-15 21:41
>
> 我欣慰地看到我的小命有保障了

你在临高是啥名字？我在同人里用用

---

墨者无畏 于 2019-2-15 22:06:49 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-15 21:45
>
> 你在临高是啥名字？我在同人里用用

还没有，我打算过两天再写同人。

---

恶魔后花园 于 2019-2-16 15:33:01 发表了：

_本帖最后由 恶魔后花园 于 2019-2-16 17:54 编辑_

> 默问苍天 发表于 2019-2-14 22:13
>
> 我在农村卫生同人里提到过麻风村（包括建麻风村过程中元老院和村民的流血冲突）。其实我觉得这个还在其次 ...

官文中还发现了一个 bug，广州瘟疫那段，二百五十三节 除旧布新（十六）“明代百姓对于防天花的“人痘”接种并不陌生，对于更加安全的牛痘自然接受起来更加容易――何况接种“牛痘疫苗”有费用减免。随着“新生活运动”的推行，“不喝生水”、“三管一灭”的习惯也随着伏波军的刺刀、卫生警察的棍棒和各保甲的宣传督促渐渐推广开了。”

瘟疫战争的时间线是 1635 年，而实际上，人痘术在隆庆万历年间出现于皖南和江西弋阳等地，清初顺治年间才传入江南（顺治时期是 1638-1661），宁波、绍兴等地始于康熙初年，人痘术的传播路径大致是皖南--浙西、苏南--浙东--继续向南，直到康熙年间才流行于全国。

也就是说 1635 年岭南还没有人痘术，不仅是岭南，连江南地区可能也仅有少量的人知道人痘术，也就不能说“明代百姓对于防天花的“人痘”接种并不陌生”。个人认为这一段应该描写普通百姓对于接种疫苗的恐慌与抵制才符合真实的情况，加上某些人的煽风点火，造谣接种牛痘疫苗会让女人无法生育、接种的人会头上长角变成牛之类的，哈哈，那画面才好看。

---

默问苍天 于 2019-2-17 16:48:16 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-16 15:33
>
> 官文中还发现了一个 bug，广州瘟疫那段，二百五十三节 除旧布新（十六）“明代百姓对于防天花的“人痘”接 ...

这个确实是我孤陋寡闻了。民间对疫苗的恐惧没有直接提，但是在后面巡查员逼死人那段间接涉及到了一点，那个事例也是真实事件来的，发生在山东，拒绝接种疫苗的年轻男性被种痘员绑走，母亲随即跳井了

---

恶魔后花园 于 2019-2-17 19:34:49 发表了：

> 默问苍天 发表于 2019-2-17 16:48
>
> 这个确实是我孤陋寡闻了。民间对疫苗的恐惧没有直接提，但是在后面巡查员逼死人那段间接涉及到了一点，那 ...

哈哈，写一写潜藏的敌对分子散布接种疫苗的谣言

---

默问苍天 于 2019-2-18 01:05:37 发表了：

_本帖最后由 默问苍天 于 2019-2-18 01:11 编辑_

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-17 19:34
>
> 哈哈，写一写潜藏的敌对分子散布接种疫苗的谣言

> “巡查员同志……”杜书彦想上前解释两句，巡查员却回头叫了一声“住嘴！”
>
> “你娘不肯种痘，是不是因为你李瑞章故意搞破坏，传播反动歌谣？我在邻村听到有人把种痘歪曲成‘男人种上中了毒，妇女种上不生育’，是不是你也在本村播散这种反动言论？”

> 南山口村正是正在修建中的麻风村的所在。此处远离市区、位居山岭，但周围还有那么几处村落。起初听闻此处要围起来修房子，周围的村民们还不觉有异；可后来村里渐渐就有了传言，说旁边这个南山口村里要留的病人，都带着可怕的传染病，一旦传疫，周围的村子都要遭殃。于是村民们逐渐不乐意起来，跟施工队时常发生口角甚至冲突。施工队仗着人多，又有统一组织，向来是能压制住村民们零星的抗议和不合作的，但是不久之前村里来了几个陌生人，说是能从广州城里领来一批帮手给他们，到时候把施工队赶出去，这房子也就建不成了。
>
> “人民，只有人民，才是创造世界的动力！我们的力量大得很，不要怕他们！”几个陌生的年轻人经常说些让人听不懂的话。

——这是我那段同人里写到的一点

---

恶魔后花园 于 2019-2-18 11:14:22 发表了：

> 默问苍天 发表于 2019-2-18 01:05
>
> ——这是我那段同人里写到的一点

黑尔分子

---

恶魔后花园 于 2019-2-22 12:16:43 发表了：

_本帖最后由 恶魔后花园 于 2019-2-22 12:21 编辑_

> 默问苍天 发表于 2019-2-18 01:05
>
> ——这是我那段同人里写到的一点

还有个问题，冷冻干燥技术实现了没？真实历史上大规模的预防接种是在 1940 年代发明冷冻干燥技术生产固态疫苗之后才实现的。之前都是液态疫苗，稳定性差，疫苗容易失活。

加上元老院的地盘这么大，海南、台湾、济州岛、两广，大部分统治区还是热带，基层又没有冰箱，怎么运输、怎么保存？

想想山东疫苗事件是怎么发生的。

---

默问苍天 于 2019-2-22 14:59:07 发表了：

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-22 12:16
>
> 还有个问题，冷冻干燥技术实现了没？真实历史上大规模的预防接种是在 1940 年代发明冷冻干燥技术生产固态疫 ...

理论上来说有可能，既然氯气弹都能生产，真空技术估计问题没那么大，但具体操作起来如何就不知道了……

在第四篇同人里我提到过一点关于输血献血系统的同人，冷链采用的方法是煤气冷库+碎冰盒，同城运，保存期比本位面短很多，但总好过没有

---

恶魔后花园 于 2019-2-22 21:21:50 发表了：

> 默问苍天 发表于 2019-2-22 14:59
>
> 理论上来说有可能，既然氯气弹都能生产，真空技术估计问题没那么大，但具体操作起来如何就不知道了……
>
> 在 ...

你说的只是运输环节，其他环节还没考虑到。

如果是液体疫苗，非常麻烦，最重要的原因是有效期短，最多不会超过两个月。首先药厂的库存量不会很多，因为生产出来也需要暂存，有效期极短的情况下，应该尽快投送到终端进行使用。

其次，碎冰的保温时间很短，就算用上保温瓶，估计也就 3 天，再长一点一周左右吧。而且地方上也缺少制冷设备，无法补充冰块。限制了疫苗的投送范围。

这也是历史上要到冷冻干燥技术工业化之后才能大规模使用疫苗的原因。

冻干技术可以在尽量保证疫苗活性的前提下，将疫苗的水分除掉制成固体粉末，大大延长了保质期，一般一年以上，而且在运输过程中即便短时间暴露在室温下，也不影响疫苗活性，比液体疫苗稳定性不是好一点两点。

冻干技术要求两方面的突破，一是制冷技术，现代冻干机冷阱的工作温度一般会降到负 70 度，冻干机隔板一次制冷温度一般在负 40 度。而临高目前只有液氨制冷设备，理论能制冷到负 40 度，实际上只有负的十几度。而是真空技术，真空度具体多少我记不住了，但要求应该也不低。

临高即便要出一套猴版冻干机，也得达到 1940 年代的技术水平才行。而且冻干机的生产能力与冻干面积挂钩，现代冻干机是多层结构，每一层隔板上放置若干西林瓶，西林瓶底部与隔板接触，通过隔板的制冷将瓶中的药液冻结，隔板面积越大数量越多，产能越大，但同时对制冷能力要求越高，一般工业化生产的冻干机每批产量都在 4 万支以上。临高的猴版冻干机产能能达到什么水平还不好说，我估计就是实验室用冻干机的水平，一次冻干一千多支的样子，生产一批的周期应该要一周时间。

就这样的要求，临高也需要一次技术突破才能实现。

---

前头捉了张辉瓒 于 2019-2-22 21:38:48 发表了：

我觉得楼主是在制造恐慌，没错，元老院遇到的问题会很多，能力也有限，但有一条，在大家都比烂的情况下，元老院还是会得到赞扬，也许会遭受损失，但不会影响大局。

---

恶魔后花园 于 2019-2-23 01:06:44 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2019-2-22 21:38
>
> 我觉得楼主是在制造恐慌，没错，元老院遇到的问题会很多，能力也有限，但有一条，在大家都比烂的情况下，元 ...

一个架空小说而已，作为读者有什么恐慌不恐慌的，该恐慌的是书里的元老院。都穿越七八年了，也就初期死了两个元老，太顺利了才是金手指。

我只是在基于某些条件进行合理假设，临高的化学工业本来就落后。不说别的，就算这个时间点把青霉素弄出来了，不能配套肾上腺素、氯丙嗪这些抗过敏药的话，元老院不慌我不信，青霉素早期百分之十几的过敏率，卫生口怕是要被喷死。

---

MMPKCW 于 2019-2-23 05:21:32 发表了：

那就让鼠疫同时削弱长城南北的力量吧，让黄烨买些炮给皇太极，鼓动满清提前入关尽早和李自成打仗，把北方搅得越乱越好

---

黑色雪绒花 于 2019-2-23 11:57:00 发表了：

> MMPKCW 发表于 2019-2-23 05:21
>
> 那就让鼠疫同时削弱长城南北的力量吧，让黄烨买些炮给皇太极，鼓动满清提前入关尽早和李自成打仗，把北方搅 ...

制造更多的流民到元老院这来？

---

MMPKCW 于 2019-2-23 13:19:29 发表了：

> 黑色雪绒花 发表于 2019-2-23 11:57
>
> 制造更多的流民到元老院这来？

北方的流民没那么快过来，南方的该过来还是过来

---

默问苍天 于 2019-2-23 14:18:19 发表了：

_本帖最后由 默问苍天 于 2019-2-23 17:38 编辑_

> 恶魔后花园 发表于 2019-2-22 21:21
>
> 你说的只是运输环节，其他环节还没考虑到。
>
> 如果是液体疫苗，非常麻烦，最重要的原因是有效期短，最多不 ...

我说的是血库（还是仅限同城的），不是疫苗啊 [捂脸]

另外就是“有无”的问题和成本的问题，现代化的冻干是做不了，贵一点、产能小一点的有没有可能呢？

---

恶魔后花园 于 2019-2-23 16:09:21 发表了：

> 默问苍天 发表于 2019-2-23 14:18
>
> 我说的是血库（还是仅限同城的），不是疫苗啊 [捂脸]另外就是“有无”的问题和成本的问题，现代化的冻干是 ...

工业规模的冻干机太贵了，国产的也要几百万，而且需要配套工业规模的灌装线，这一整套下来得一千多万。我决定开金手指带两台实验室用的小型冻干机去临高，这样可以保证每年几万支的疫苗产能，否则靠临高自己的能力很难实现。

---

恶魔后花园 于 2019-2-23 16:11:48 发表了：

> 默问苍天 发表于 2019-2-22 14:59
>
> 理论上来说有可能，既然氯气弹都能生产，真空技术估计问题没那么大，但具体操作起来如何就不知道了……
>
> 在 ...

同城没问题，我担心的是疫苗下乡问题，还有五岭关口的流民。

---
